對面樓有個好奇怪嘅人，佢一直企喺隻窗前面.......（3）（續故）

未睇過既讀者可以上紙言追故：

個故原本係由巴打「淡水人」（會員編號：#117627）作，但佢棄了故，所以由我續寫。不過我最近較忙，所以續寫會較慢。

今日會繼續出文，請大家留名+正評先，基本上之後逢星期五、星期日、星期三都會出，有時間會加更。

第二十四章《拒絕》

「那就12:00在九龍城那間叫『小店』的餐廳會面吧。」

我覆了劉督察的訊息，皆因我確實想事件被偵破。至於是否接受劉督察的交易，我仍未有決定，打算在吃飯後才決定是否協助劉督察「套料」。

「在線中」再次變成了「輸入中…」，幾秒後又變回「在線中」，一條訊息傳來了：

「好吧，明天見！」

為甚麽我會想到九龍城的一間餐廳與劉督察談，而不是在校園？這其實是為了防止再有被霍志強或候國威打斷的尷尬情況出現。

就在之前，我和劉督察還在談話，突然來了個霍志強，我不希望再有這些事情發生。

那間「小店」，是我中學時代常常和同學吃午飯的地方。自從升上南工大學後，我也再沒有到那處吃飯。

選擇「小店」作為吃飯的地方，是因為除了在九龍城區讀書的中學生外，很少其他人會到那處吃飯。據今早劉督察的檔案所示，只有我在九龍城區就讀中學。「小店」附近並沒有地鐵站，要到該處需乘搭巴士，因此十分不就腳，很少人會專程到該處吃午飯。

當年每次到小店吃飯，總是擠滿了我母校的學生。除了學生外，就是一大堆已經退休的老人家，基本上涉事人物不會出現。

*****

錶面上顯示現在的時間11:58，我站在「小店」門口，「小店」還未開始營業。

這時候，一間私家車駛入候王道，以極為純熟的泊車手法泊進「小店」門前的那個S形位。

車門打開了，劉督察下了車。

「早晨早晨，你考慮清楚了嗎？」

我想不到劉督察開門見山，見到我就第一時間問我有關案件的事。

「先進去吧。」

時針和分針踏在同一點上，餐廳的門口終於打開。我和劉督察步進了餐廳內。

我們坐在餐廳內最入面的一張雙人枱中用餐，不消一會兒就點好了餐。

最初我和劉督察也是談談一些無關痛癢的話題，但不足十分鐘後，劉督察又有意無意的將話題引回案情上。

「我們入正題吧，你知不知道為甚麽張詠遙為甚麽不願交男朋友？」劉督察說。

「我怎知道？」

「難度你不覺得李文有關嗎？」

「李文是有關，但那真的關張詠遙不願拍拖事嗎？總之我不會灌醉我的朋友來幫你查案的。」

「淡生，你知不知道我們離破案僅一步之遙？你難度不想案件被破案嗎？你真的覺得張詠遙不願交男朋友與李文沒有關？」

兩碟飯送上了枱，香噴噴的氣味傳到我的鼻子裏。

「先吃飯吧，我要一點時間考慮。」

接着的二十分鐘，整間餐廳也鴉雀無聲。附近的學校尚未放學，餐廳中除了待應外，只有我和劉督察兩位顧客。

劉督察似乎有意給我時間考慮是否答應，他也專心吃着他的燒汁牛扒飯，沒有作聲。

至於我，一邊吃着我的焗豬扒飯，一邊考慮。

灌醉我的兩位朋友，真的對破案有必要嗎？

難度沒有其他辦法？

「涷咖啡走甜、熱奶茶。」

待應的聲音劃破了空氣，有如黑暗中的一點光芒。

「謝謝。」劉督察說。

這時，不論是我，或是劉督察，似乎已經吃完了飯。

「考慮清楚了嗎？我保證你的幫忙會對案情有很大的幫助，破案後我大可幫忙撮合你和張詠遙。」

我似乎要決定了。

這時，一個很重要的考慮因素突然在我的腦袋閃現。

我這樣做張詠遙會不會對我產生不滿？

既然候國威、霍志強和張詠遙均為朋友，張詠遙會不會因為我的行為而不再理睬我？

我的念頭很快便衝口而出。

「既然候國威、霍志強和張詠遙均為朋友，張詠遙會不會因為我出賣他們的行為而不再理睬我？」

「……」

劉督察沒有說話。

「我也是不幫忙了，你如果有其他方法再來找我吧。」我說完後，就離開餐廳了。

加油寫埋落去

一定！

仲有一樣嘢補充，扣除負評每夠50個正評加一更，即係到50，100，150……都會加一更。

另外，推爆一個post都會加一更。

最後，請各位支持一下小弟facebook page！

我好左評嫁啦 求文

星期日必準時出文！

好評了

多謝巴打

正評了。留名等睇故

各位睇完故，可以睇睇我既文化/政論 文章：

第二十五章《衝突》

我和蔡昇平一起站在北宿門口，等候着張詠遙和陳詠欣。

今天是十二月二日，正是李文請張詠遙吃自助餐的大日子，不知怎的，今次竟連蔡昇平也被人邀請了。

蔡昇平今天穿着一對黑色皮鞋，配上一對黑襪。身上則穿上了一套白色長袖襯衫，以及一條黑色西褲。最惹人注意的，是他的袖口褸。

蔡昇平戴着的那個棒球造型的袖口褸，不是普通的平面型袖口褸，而是整個球體突出來的那款。

以一個體育系學生來說，他每天上學也是穿着運動服也是正常的。我自從認識蔡昇平，從沒有見過他穿得如此正經。

而我則只穿上了一些最日常的衣服，反正張詠遙也不多在乎這次宴會。據上次的經驗，張詠遙故意以輕蔑的態度令李文不會騷擾她。因此，今次我要再與李文打交道，一定要顯得滿不在乎。

「知不知道陳詠欣在哪？已經是十一點半了。」

「你也知道女孩子要化妝的嘛，一起等等吧，不要這麽心急。」

至於我，我也想看看這個李文今天又會有甚麽把戲。上一次吃自助餐，弄得不歡而散，劉督察又言之鑿鑿地說李文與張詠遙拒絕交男朋友有關，我也想再觀察一下情況，看看我可以做甚麽。

「你上次和他們吃自助餐怎麽了？」蔡昇平突然問起。

「怎麽了？為甚麽這樣問？」

「聽你說，李文好像不是甚麽正常人，那你和他吃飯有沒有和他發生甚麽衝突？」

「當然有，不要提了。」

這時候，電梯門開啟，張詠遙和陳詠欣終於到了。

陳詠欣想必也明白到，穿得太莊重只會令自己成為李文的騷擾對象，因此她也只穿了最平常的服裝——一件普通的白色連衣裙和一對白色的波鞋。至於張詠遙，她仍是穿着最普通的便服，這也是我所預期的。

四人中，只有蔡昇平穿得官仔骨骨，令他的存在顯得十分違和。

我們慢慢地，從南工大學走到鄰近的地鐵站。

「我們今天去那裏吃飯？」蔡昇平問。

「有沒有聽過灣仔合和中心的『自助山』？」陳詠欣說。

「嘩！那裏是全港最貴的自助餐餐廳，李文那公屋小子付得起錢嗎？」我衝口而出地說。

而在那一刻，我已經意識到我說錯了話了，我根本不會從正當渠道得知其背景。

「你怎知道他是住公屋的？」張詠遙突如其來的問題，提醒了我已經說錯了話。

我猶豫了一下，在腦袋中找藉口，終於想到一個藉口了。

「我見他穿衣服整個土豪樣子，不像是有修養有家教的人，猜他也是個公屋出身的窮小子。他這樣的背景，容易變成憤世嫉俗的一群。難度一個富家子弟會為了小事瘋成這樣？就算是他自己不介意，他的父母也會擔心吧？」

蔡昇平不知怎的，也很識趣地即時幫我轉換話題：「自助山聽聞要八百元一位，那個李文真的捨得請四個人吃嗎，連加一一共四千四百元，他真的有這麽多閒錢？」

「他一向也是如此，上次我和淡水人到半島酒店吃自助晚餐，他也是很豪爽地請了客，一晚就花了他三千大元了。」陳詠欣答。

我為了避免話題會到「我為甚麽知道李文是公屋出身」，即時附和陳詠欣：「那晚阿欣還要很怕，求我不要提早離開呢！」

「你—閉—嘴！」陳詠欣又擺出一副奀皮的模樣。

話題很快就轉回了一些日常生活的話題，也沒有人再追問我為甚麽知道李文是公屋出身的問題。

轉眼間已經到了地鐵站了，我們坐上了往黃埔的觀塘線列車。

不知怎的，可能是地鐵的環境實在太吵耳了，大家也突然沒有再繼續談話，反而拿出手機看新聞或玩遊戲。

「喂，你看看！」只見蔡昇平拍了拍我膊頭。

只見地鐵的新聞上，寫上了：

南工大學李明芳用地關
注組宣佈將升級行動

我呆了呆，也不太想理會，於是說：「關我甚麽事？反正我們也無力制止政府這樣做。行動升了級又如何？沒有意思的！我也是多讀兩年就要離開，也不想理會了。」

「你怎可以這樣？這件事關乎公義，釀成先例必後患無窮，你怎能不關注？」蔡昇平說。

「算吧算吧，我錯，好嗎？」我也沒好氣地應了蔡昇平一句。

轉了兩程車後，我和他們已經到達了灣仔站了。

「我帶吧，我自小在灣仔區讀書。」陳詠欣說。

不消十分鐘，我們已經到達了合和中心高層的「自助山」自助餐餐廳。這間自助餐餐廳以昂貴為名，食物質素和價錢可說是不成正比。

「那個李文呢？不見他的？」蔡昇平問。

「他應已經在枱上等我們了，據知他今天碰巧『day off』，所以星期四已經回家了。」張詠遙說。

「李生5位。」陳詠欣對着接待處那位待應說。

「已經有一位到了。」那位待應說罷，便領了我們到一張六人枱。

只見李文一個人坐在六人枱的一側，與上次一樣，他穿着完整的一套西裝，手持一紥紅色玫瑰，一見阿遙，他便歡顏地笑。

他頭髮仍是長長的，長得蓋過了他的耳朵、他的眉，他仍戴着一副線框眼鏡，咧起嘴笑。與上次不同的是，他的鬚已在嘴邊生滿了。

而服裝方面，他仍穿着那套名牌西裝、那條名牌皮帶……，就像是個土豪般……

今次約會與上次簡直是一模一樣，李文見到我們來到，便衝到張詠遙面前送出鮮花。阿遙「嗯」的一聲，一下將鮮花丟在六人枱的那個空坐位上，放下手袋，便走到取餐處。

蔡昇平錯愕的樣子，和陳詠欣與我司空見慣的樣子，形成了極大的對比。蔡昇平的反應，與我上次第一次和李文吃飯一模一樣。

我見勢色不對，一下拉着陳詠欣和蔡昇平，說：「我們還是先出去取餐吧。」

很快，所有人也已經取完餐了。李文那些讚美張詠遙的話又不斷傳來，而張詠遙仍是一副不以為然的樣子。

我和蔡昇平也沒有作聲，安靜地吃飯……

不知是不是女性吃東西較快，或是女性不喜歡在自助餐拿太多食物，陳詠欣和張詠遙很快就吃完了第一碟食物，出了去拿第二碟食物。

而至於蔡昇平……

「我想去一去小解，今早上完體育飲多了水……」

蔡昇平說罷便離開了餐枱了。

尷尬的場面又再出現，餐枱上剩下李文和我。

突然，一聲拍枱聲，加上一聲椅子掉落地下的聲音，直接傳到我耳朵中。

「似乎上次還是不能打發你，你憑甚麽和阿遙吃早餐呀？！」

李文站了在我面前，狠狠地盯着我。

我也不知道他怎麽知道我每天早上均與張詠遙吃早餐，但我不是傻的，我也知道應對傻人的最佳方法就是保持冷靜。

「我和誰吃早餐與你無關，請你安坐，不要失禮。」我目無表情、語氣平談地說。

雖然我非常冷靜，但似乎李文並無法冷靜。

「喂！你是不是在迴避問題！」

「我是又怎樣？」

我也不想花時間理會這個李文，反正他只是一個住公屋的窮小子。

誰知……

我感到眼前矇了矇，鼻子上鮮血直流……

「你這人真是不用這種方法你不會罷休的！」

在自助餐餐廳的店員和僱客每個也將視線移到我和李文上……

一個待應生正在向我和李文跑來，口中既慌張又重覆地說着：「兩位請冷靜、兩位請冷靜……」

想不到李文竟然用暴力解決問題，我的怒火終於被挑起了……

我將我正在吃的食物一下倒在李文那套名牌西裝上，一腳踢起那張枱，餐枱一下拍在李文的臉上。

「你這個住公屋的垃圾憑甚麽打人？」

有一位待應，拿起手機，似乎準備報警。

只見張詠遙和陳詠欣已經提着食物回來了。

「喂！李文！你不要太過份！」

我第一次聽到張詠遙用如此兇惡的語氣說話。

張詠遙走到我身旁，說：「對不起，你知他瘋瘋癲癲的。」

李文倒在地上，仍擺出一副詭異的笑容。

我坐在椅子上，沉默不語。

五分鐘過後，警察到了。

「你好，我們是警察，你們兩位涉嫌公眾地方行為不檢，請跟我們到警署協助調查，你們有權保持緎默。」

加油 我好想睇到最後

放心 一定準時出文+唔會爛尾 結局已經諗好

岩岩一路睇一路行番屋企，岩岩睇完嚮警鐘個part番大堂，大堂個警鐘無啦啦嚮我屌你老母，嚇撚到我心都停撚埋

今日稍後會有文出！

第二十六章《被捕》

我和李文一同被數名警察套上頭套，鎖上手銬，帶進了電梯。

電梯從六十多樓一直降到地下，直至眼前出現一架警車，警察將我和李文押了上了同一輛警車。

不知是不是因為正值午餐時間，灣仔區的道路可謂水洩不通。加上接載我的警車因為沒有響號而沒有道路使用優先權，警車塞在皇后大道東的車群中。

在我身旁的李文一聲不坑，似乎沒有對此感到不耐煩。他雖然黑布蒙頭，但我卻感受到他的表情從沒有變過，仍是一副陰陰森森，咧嘴而笑的模樣。

押送我的警察，也沒有甚麽表情可言。他坐在我和李文中間，一直專注在手機上的股票資訊。

警車緩緩地行走，過了近半小時，終於到達了軍器廠街的警署。

我和李文被人押下車，之後我們就被分別抓進了兩個口供室，進行錄口供的手續。

「喂，你是不是淡水人，身份證號碼Y023655？你現在可以錄口供，你說的話有機會成為呈堂證供，你亦有權保持緎默」

「剛才那個李文一拳打中我鼻子，然後我為了自衛還擊便將抬上的東西一下翻在他身上，並因為太過憤怒而罵了他一句，就這麽多。」

「你是否認識李文？」

「計算今次在內，只見過兩次。」

「你可否說說你怎樣認識李文？」

「第一次是在半島酒店自助餐餐廳因有朋友在那處吃飯而見面的，他本身已經對我不友善。今次是第二次見面，他趁所有人都不在時，說甚麽『上次也不能打發我』，然後我不理他，他就打我了。」

「好，你現在應該可以保釋候查了。」

錄完口供，只見張詠遙、陳詠欣以及蔡昇平已經在警署外等着我。

只見張詠遙手上提着了三張鈔票，神色一副內疚的樣子。至於陳詠欣則掛着一副擔心的樣子。而蔡昇平，他的樣子也顯得他十分擔心。

帶我離開警署的那位警察到了張詠遙面前，收下了那三千元，然後對我說已經有人以三千元簽了我保釋。

「喂，阿水！你無事嘛？」陳詠欣一見到我，樣子像是鬆了一口氣般的。

「對不起對不起，我不應叫你來的，我也想不到他會這樣做。」張詠遙以一種極內疚的語氣說。

「不要緊吧，反正他出手先，相信警方會懂判斷誰是誰非的。」

這時候，我的手機突然響起了。

來電顯示上，只有一個「劉」字。

「誰？」陳詠欣問。

「我中學老師。」我當然不便透露我作為線人的身份。

「喂？」

「淡水人嗎？聽說你剛被捕了，是不是？」

「你想怎樣？」

「有一些東西想和你談談，相信對你來說都頗為重要的，你不來一來會後悔的。」

「你想在那裏見面？」我現在因李文而被捕，也應和劉督察合作一下。

「就到灣仔告士打道那間星巴克會面吧，我也在港島區。」

說罷，我便掛了線了。

「你們現在也是回家，是不是？」陳詠欣問。

「我是啊，有沒有人跟我回九龍？」蔡昇平問。

「我有事要做，先行一步。」我說。

我很快就到達了那間星巴克了，只見那間星巴克旁邊雖然有另外兩間咖啡店，但仍然人頭湧湧，濟得水洩不通。

在茫茫人海中，我見到一個熟悉的身影。

一個訊息來了。

「劉：要不要替你買杯咖啡？」

我覆了劉督察，受了他的好意。

雖然咖啡店確實被擠得水洩不通，但不少人都是排隊買外賣的，因此座位並沒有被坐滿。

我在角落上，見到了一張雙人枱，於是我往該處坐下，等待劉督察。

等了約十分鐘，只見劉督察拿着兩杯咖啡來到枱前。

「淡生早晨，聽說你因為和李文打架而被捕了，是不是？」

「不瞞你說，就是兩小時前的事而已。你今天又為甚麽會來灣仔？」

「我要到灣仔警察總部開會，剛開完會就收到手足說你被捕了。」

「那你又找我做甚麽？」

「我知道你怎樣也不願意灌醉你那兩位朋友套料，但你介不介意直接說服他們告訴你兩年前發生甚麽事呢？」

劉督察真是妙想天開，他們怎會回答呢？

「他們不會回答的。」

「你先答我，你介不介意，我有一個妙計。」

「我不會出賣我的同學的。」

「你難度還不覺得案件有迫切性解決嗎？你看看那個李文，精神失常的樣子，動不動就打人，你還不覺得事件已經愈來愈危險嗎？」劉督察的語氣開始變得焦急。

「如果真的對查案很有幫助，我可以幫忙，但我一定不會用不當手段套料。」

「純粹希望你用姚雅思作為誘餌，令候國威說出兩年前發生甚麽事。」

「甚麽誘餌。」

「不用說這麽多，先背了這張台詞先吧！」

劉督察說罷，就遞了一張台詞給我。

「你知不知，那些鬼故，原來主角們都真有其人的！/李文就是主角，他當時原來和姚雅思有一腿的！/我之前才發現，那些鬼故全都在兩年前出現，壓根兒不是亂作的！」

劉督察又說：「我查過了，你學校那些被視為『流傳十多年』的鬼故，其實只流傳了兩年左右，正是第一次停電時開始流傳，而且是從網絡開始流傳的，誰是那些鬼故的幕後推手，不用我說你也知道。」

「李文？」

「當然不是，理學院的人那懂作故事？」

「那還有誰？」

「我個人認為是姚雅思，雖然未有證據。不過我先告訴你如何使用吧，你在宿舍聚會說鬼故的環節時，告訴他們鬼故真有其事，然後說是學生自己作的，他們就會慢慢透露事件的詳請了。」

「好吧，我幫你最後一次。」

「感謝感謝，這是五千元線人費，請收下吧。」

「多謝！」

「慢着慢着，你下次宿聚是幾時？」

「下週一。」

「好吧，我們下週一在宿聚前再見一見面，始終今次機不可失。」

仲追緊既可否留個名？

名已留

LM

推

留名 加油

仲追緊

多謝各位支持！

加油

睇緊hi

留名

第二十七章《醉酒》

轉眼間已經到了星期一，不知怎的，警署那邊似乎並沒有落案起訴我。而李文則因為無法繳交保釋金，仍遭扣押。張詠遙為了星期五那次打鬥對我道了好幾次歉，說她想不到李文竟會用這種方法解決問題。

我當然沒有責怪張詠遙，反而趁此機會進一步與張詠遙熟諾。

星期一的那場宿聚定了在晚上八點正。事實上，每週的宿聚也是這個時候舉行的，除了九月頭那次討論案程的那次宿聚。為甚麽會定得這麽早？原因有兩個，第一是因為南工大學的學會很少在星期一開定期聚會，另外是因為北宿十八樓的同學們不知怎地大部份均在星期二早上有所謂的「八半堂」，即在八點半開始的課堂，因此所有宿聚也定了在星期一八點了。

而宿聚的出席率通常不高，除了身為hall tutor的威叔每次都一定會出現外，其他人都很少出現，通常每隔數星期才會出現一次。

而除了威叔外，出現率最高的當然是霍志強了。基本上宿聚通常都是由他和霍志強一起主持的。

由於近來正值文學院和商學院考試，前來宿聚的人可說是買少見少。大部份同學不是窩在宿舍溫習，就是到了樓上的自修室做練習，沒有人再到宿聚這些無關痛癢的活動。不知是不是巧合，大部份住在北座十八樓的同學都不是屬於較早考完試的理學院，而據說碩果僅存的那幾位理學院學生都很「摺」，不愛參與宿聚這些社交活動。

近這兩星期的宿聚，已經變成了威叔與霍志強的二人聚會。由於沒有人來，他們所屬的學系又正值考試，故此他們索性不安排任何活動，直接進行溫習了。

那為甚麽今個星期的宿聚會重開呢？原因非常簡單，因為有一些學系已經考完試了。

宿聚的活動可說是千篇一律，了無新意，這要感謝霍志強，皆因活動通常都是霍志強所安排的，而他所安排的活動，通常均是先玩集體卡牌遊戲如「uno」、「三國殺」、「大富翁紙牌遊戲」等等。在大伙兒玩了兩三小時後，玩到膩了，就開始說鬼故的環節。

那些鬼故通常均是由威叔所作的，當然亦由他的口中說出。據說他想藉此訓練自己說故事和編劇的能力，所以堅持每週都要即興創作鬼故。

但今晚，我似乎要有更多參與了。

現在是晚上七時四十五分，劉督察堅持要在宿聚前見一見我，於是我和他約了在北宿附近的一個涼亭見面。

劉督察費盡口舌不斷提醒我要隨機應變，我不知道他是否因為破案心切而這樣提醒我，不過我也沒空理會了。

「淡生，總之你伺機問他們過去的事就行了，我猜他們一定會因為你痛毆李文而慶祝的。」

「時間好像到了，我要參加宿聚了，一會兒再說。」

「好，祝你好運！」

於是，我和劉督察就在此分別了。在離開時，他不小心撞了我一下。

「啊！不好意思！」

「不要緊。」

劉督察登上了他的座駕，而我則回到宿舍，並到了威叔的房間

今天的宿聚，出奇地只有兩個人出席。與平時不同的是，周圍都放滿了酒。

出席的，當然就是候國威和霍志強。

「威叔，今天沒有人來的？」

「你沒有看whatsapp嗎？」

只見我電話有兩個未閱讀的訊息。

候國威（7:58）@北座18樓群組：今日私人聚會！宿聚取消！

候國威（7:59）：淡水人，記得來喔！今天有特別慶祝活動喔！

「我們今天是要慶祝淡水人打爆烏龜王八蛋李文！」威叔說。

「飲杯！」霍志強將一樽酒灌進了口中，又遞了一枝酒給我喝。

「飲杯！淡水人萬歲！」威叔大叫。

我們就一直地飲下去，似乎不論是霍志強，仰或是候國威，也對於我打了李文一頓十分興奮。

我和他們一樣，也慢慢醉下去……

在迷迷糊糊間，我終於問了我想問的問題……

「你……們……為……甚……麽……與……李……文……反……面……」

「反面嘛，那個烏龜王八蛋有次飲醉酒，不小心透露他當時偷東西的證據……」只聽到威叔說。

「甚……麽……」我已經醉得說不了話。

「那混蛋當時還借着那些『逃避款項證據』，借故威脅我們……」霍志強又說，不過我已醉得聽不清楚他想說甚麽。

我又聽到威叔的聲音：「早知當年叫張詠遙回拒了那張學生證，想不到一份生日禮物最後會成為那混蛋威脅我們的工具……」

我又將樽內的酒灌進肚內，我慢慢失去意識……

有睇緊，巴打加油

多謝！

第二十八章《屍首》

我醒來的時候，發現自己躺在自己房間的床上。

我下床看看我床頭的鬧鐘，發現現在的時間是三點五十七分。

「不是嗎？一直睡到下午？」

我從口袋中拿出手機，只見現在的時間原來真的是三點五十七分。

「媽的！我忘了上堂！」

我在星期二本身有不少課堂要上，這樣一次飲醉酒，就錯失了至少五堂了。

我爬下床，只覺全身十分酸痛。

這時候，我宿友蔡昇平進了房間，他的樣子一臉驚恐。

「嘩！阿水！你終於醒了！」

「怎麽？昨晚發生甚麽事？」

「一言難盡！但我有事要做！」

蔡昇平說着說着，已在宿舍內取出了多樣日用品。

「你幹甚麽？」

「你不知道嗎？學生會已經佔領了李明芳用地！」

「不是嘛？」

我做夢也想不到，出了名無能的學生會竟真的會行動升級。

我望了出窗外，只見李明芳用地的那個舊校舍已被抗議橫額覆蓋了。

「你跟不跟我去看看？」

「好吧！」

我倒也有點興趣看看現在的情況。

李明芳用地位於南工大學的北宿旁，我們爬上牆壁，不消三分鐘就到了

「他們已經在這裏開始紥營了！」蔡昇平興奮地說。

「甚麽？他們不怕被拘捕嗎？」

「怕甚麽？是政府違法在先！」

蔡昇平這種過份熱血的性格，我真替他擔心。

在地面的南工大學學生，約有三十多名，而在李明芳校舍內的，應至少有五十多名。

突然，李明芳校舍的二樓傳來驚呼聲。

驚呼之後，一群南工大學的學生衝下了樓梯。

「甚麽事？」

「我也不知道，等我問問關注組主席。」

我和蔡昇平走到人群中，只聽到一堆同學議論紛紛。

「屍體呀……」

「甚麽？三樓有屍體？」

「不是嗎？校舍有屍體？」

駐守李明芳用地，但對佔領者束手無策的那幾名警察，也來到了人群中。

「你們是不是看到有一具屍體？」其中一名警察問。

「是呀！」不少同學異口同聲地說。

「李明芳用地發現屍體！立即要求增援！」只見那名警察對着對講機說。

十分鐘過後，仵工和警察已經到達了李明芳用地。

只見仵工從李明芳大樓抬走一具屍體，一大堆警察駐守在李明芳校舍門口。

「怎會發生這種事情？」

「我也不知道……」蔡昇平一臉驚恐的樣子，似乎被嚇傻了。

又有人死

於是，我和劉督察就在此分別了。在離開時，他不小心撞了我一下。

「啊！不好意思！」

「不要緊。」

之後就貼上了竊聽器在身上

巴打加油阿 明明諗住係原po睇故
點知羊格最後都係爛尾

淡水人就是羊格嗎？

好似係

出過書既人都學人爛尾，我無嘢好講😡

佢好似又出現返係講故台

好緊張啊

果陣有一次淡水人無啦啦用左羊格acct 出文
事後堅稱借佢acct

最後五章！

第二十九章《突破》

「不如……走吧？」蔡昇平顫顫抖抖地說。

現場的氣氛十分恐怖，不少參與佔領行動的女性嚇得哭了出來，就算是男生的樣子也顯得坐立不安。現場的警察數量由事件發生前的幾個警察增加至屍體被發現後的十多名。

不知怎的，我卻不怎樣害怕，可能我處世比較成熟，不會因一點小事而被嚇傻吧？

「我們可以走嗎？我有點肚餓。」蔡昇平又對我說。

他的聲音仍然是如此顫抖，很明顯地，肚餓只是一個藉口，不是真的肚餓，他真正的目的是快點離開現場。

「好吧，我們到餐廳那邊來轉下午茶吧！」我也沒興趣留在李明芳用地，於是提議到餐廳那邊坐坐。

說罷，我和蔡昇平就離開了李明芳用地。不少感到害怕的女生，也選擇立即離開，亦有不少男生受不住李明芳用地的恐怖氣氛，也一同離開了。

我和蔡昇平從李明芳用地的正門離開，行了十多分鐘才到達餐廳。

「你認為為甚麽會有具屍體在李明芳用地？」蔡昇平問我。

「我怎知道？應是一些失蹤已久的人吧？」

「有誰會將他埋在李明芳的校舍內？想不到我們每晚睡的地方，一牆之隔外就是一具屍體！」

「有甚麽好怕？他又不會影響我們的。」不知怎的，我並不感到害怕。

我和蔡昇平由於並不是真的肚餓，因此只點了一小盤炸薯條一起吃。

蔡昇平點了一杯凍巧克力，而我則點了一杯凍咖啡走甜。

蔡昇平仍然非常害怕，他來了一轉下午茶後，心情才慢慢地平伏。

就在將近吃完那盤薯條時，我的手機響了響，一行即時新聞被發佈了。

「即時新聞：李明芳用地屍體初步判斷為前發展局局長陳生發」

我將手機遞到蔡昇平面前，給他看看這條新消息。

「不是嗎？」

我點了進去該則新聞文章，只見那篇文章說警方已九成九確定了屍體屬於陳生發局長。

之後，我和蔡昇平各自回到宿舍了。蔡昇平還有一些學會活動，因此沒有跟隨我回到宿舍。至於我，則自己一個回到宿舍，打算溫習一下功課。

過了一整天，學校內的同學不知怎的對事件不感興趣，他們大多人均對事件不屑一顧，認為事件與他們毫無關係。

直至我臨睡前，終於收到一個我早已料到會打來的電話。

電話上只有一個「劉」字，劉督察又打來了。

我按了按那個綠色的圓形按鈕，接下了電話。

「喂？」

「淡先生嗎？那具屍體已經確定為陳生發局長的屍體！」

「那找到他的死因了嗎？」

「初步認為他是被硬物砸中頭，腦部內出血而死，不過你先聽我說吧。」

「甚麽？」

「我們在他身上找到了三組DNA，其中一組已經確認是蕭一華的DNA。」

「不是嘛？即是當時蕭一華殺了他？」

「就算不是殺了他，至少也涉及非法處理屍體罪了。」

「那另外那兩組DNA呢？它們是屬於誰的？」

「我們也未知道，不過今晚內應能確認，不餘我們明天再見一見面如何？」

「好吧，就在『小店』吃轉晚飯吧。」

我與劉督察通了電話後，就很快睡覺了。

到了明天早上，不知怎的，仍是沒有很多人關注李明芳發現了屍體。有份進行社運的同學，仍在李明芳用地上過夜。那些社運人士的糾察隊，仍在夜晚巡邏着，防止着警察和推土機偷襲。

至於其他對社運沒有興趣的同學，仍然過着與平日一模一樣的校園生活。

我上完了整天的堂後，就到了九龍城候王道的「小店」，不知怎的，劉督察比我早到。

我們點了餐後，也就開始討論案情……

而不用一會兒，我們已經說到了重點。

「那兩條DNA是屬於誰的？」我問。

「我想我說你也不會相信的。」

「說吧。」

「李文、姚雅思。」

我嚇了一跳，手上的湯匙掉回湯中，淺出了幾滴忌廉湯。

中秋都有文睇

咁快完，我仲以為可以睇好耐。

係囉 咁突然既
其實游巴寫得幾好啊
不過係羊格條仆街棄故不負責任，續寫得好都唔係好多人流

冇辦法，小弟不才，同埋羊格實在寫得太明顯，例如早早透露李文讀電腦系等等，無咩發揮空間

我完咗呢篇後會自己開新故，希望各位讀者會繼續支持，不過內容上會係寫社會政治類，會似係巴打軸心既「我喺精神病守住一個警察」，希望大家唔嫌棄

anyway，多謝讚賞小弟文章，始終第一次喺講故台出文，好多嘢未盡完善
仲有一樣嘢，我可以向各位保證，我永遠都唔會棄故，而且一定按時出文，絕不脫更，大家可以放心追故

責任嘛，說了逢星期三、五、日出故，我一定會出的，唔通好似羊格（aka淡水人）咁棄故而逃咩

到時一定會G持

欣賞你呢份態度

等你新故，一定支持。好嘅作家就一定會有讀者。

多謝各位讚賞，小弟必不遺餘力努力出文！

同場加映：

ig都刪埋

第三十章《無功而還》

「不是嘛？他們也有份？」

「DNA化驗結果來的，不會假的。警察們在結果一出已經開始盤問仍被扣押的李文，不過他不願合作。」

「他有沒有說到任何新線索，一直保持箴默。」

我本來已經對李文沒有任何好感，想起他有機會被終身關進監獄，我心裏不知怎的出現了一種興奮的感覺。

「那你們有沒有把握將他繩之於法？」

「這點……我倒是不能答你。」

不過根據我自己的推斷，在屍體身上驗出DNA，又沒有不在場證據，在陪審團地審判下，幾乎一定是罪名成立，因此我也沒有追問下去。

我拿起湯碗，將碗內的忌廉湯一飲而盡。我見劉督察也飲完了湯，於是揮手叫待應收走湯碗。

「喂！幫我收在這個兩隻湯碗好嗎？」

一個待應立即收走了湯碗。

「勞煩了。」劉督察禮貌地對待應說。

「不用客氣。」待應臨走前拋下了一句。

「趁現在正餐未來到，你不餘說說上次的套話內容好嗎？他們說了些甚麽？」

我回想起當晚，只記得霍志強和候國威慶祝我打了李文一頓的事，以及飲了很多酒，之後的記憶，已跳至隔天下午。

我呆了在餐枱上，雙目無神。

我很努力地回想當天霍志強和候國威說過甚麽，但不知怎的，我幾乎將所有東西忘記了。

「不記得嗎？」劉督察問我。

我繼續努力地思考當天究竟霍志強和候國威說了些甚麽，終於依稀記起了一點他們說過的東西。

「……學生證是生日禮物……」

「……他借學生證威脅我們……」

記憶終於慢慢地浮現在我的腦海中，正當我想開口說出這些口供時，潛意識中突然提醒了我一個很重要的考慮因素……

「淡生，醒醒吧！你說了出來，便是變相將他們，包括張詠遙，包括霍志強，包括候國威，全部送進監獄了！你真的要透露這些資料嗎？」

「喂！你究竟記起了嗎？」劉督察又再催促我，似乎他真的很需要那些情報。

「淡生！想清楚應如何回答！不要那麽容易受騙！」

心裏有一道聲音，不斷地將本應說出口的話收回腦中，不知怎的，之前還浮現在短期記憶中的事，慢慢地消息於腦海中。

「……學生證……威脅……」

「……生日禮物……」

不知怎的，我又想努力地回想當日他們說過的話，但怎麽腦海中只剩下三個詞語？

「……學生證……威脅……生日禮物……」

難度是我的潛意識在作祟嗎？我的潛意識正在制止我向劉督察誘露案件的證據嗎？

「喂！你今天是不是身體不適？整個人呆了在這裏一聲不吭的？」劉督察又說。

「不是不是，我只是在努力回憶當天發生的事。」

這時，我和劉督察所點的主菜被待應送了上枱，我們的對話亦就此被香噴噴的食物吃掉了。

似乎劉督察見我沒有任何頭緒，也沒有繼續追問，這場討論就這樣不了了之。

在破案後，我才知道劉督察根本沒有必要問這些問題。

而在當天，我和劉督察之後的談話均是一些無關痛癢的小事，絲毫沒有觸及任何與案件有關的話題。

我和劉督察在八點半離開了「小店」，劉督察登上他的座駕。

「淡生，今天我要到九龍城警區當值，你是不是回宿舍？你要不要搭順風車？」

我想了想，覺得搭一轉順風車並沒有壞，又可以節省車費和腳力，於是上了劉督察的車。

劉督察將車子的窗子打開了，並將車匙插進了孔內。

車子從候王道，駛往衙前圍道，再轉至獅子石道，最後上的界限街。

劉督察將窗關掉，開了音樂，只聽見耳熟能長的旋律和歌詞傳到我耳中……

「青春彷彿因我愛你開始，但卻令我看破愛這個字，自你患上失憶，便是我扭轉命數的事……」

我慢慢地在耳中睡着了。

大若十分鐘後，我聽到劉督察的聲音。

「喂！起身！起身！到南工大學了！」

我仍聽到楊千嬅的歌聲。

「吻下來，豁出去，這吻別似覆水，再來也許要天上團聚，再回頭，你不許，如曾經不登對……」

「到了嗎？」我望望窗外，只見南工大學北座宿舍已在我眼前。

我拿起背包，開門下車時，突然想起一件事。

為甚麽我上車和下車時，都是播着同一首歌？

我決定要問問劉督察。

「劉督察？為甚麽我上車和下車時，都是播着同一首歌？」

「因為這裏只有一首歌。」

我呆了，為甚麽會只有一首歌？

「不是嘛？」

「我今天趕時間，下次再告訴你為甚麽。」

劉督察瞪着我，着我下車，關上車門並離開。

我離開了車子後，劉督察便絕塵而去了。

就這樣，我回到了宿舍。

「你去了哪裏？」蔡昇平見到我，又問起這些無謂的問題。

「中學同學re u。」

我發現我經歷了這件事，說謊的技巧也日漸成熟。

出奇地，蔡昇平也沒有再過問，繼續做他那些動作。

這時，我收到一則訊息，是來自劉督察的。

「忘了告訴你，李文肯招供時，我會再找你。」

收到那則訊息後，我洗了個澡，不久就睡了。

各位讀者覺得我寫得好，可以follow我facebook page

推一推，世界更美好

第三十一章《條件》

這幾天，劉督察也沒有找過我，而不論是電視的新聞，抑或是報紙，均不斷喧染着李文的事。

由於屍體在李明芳用地被發現，因此傳媒均一致斷定李文殺害陳局長後棄屍在舊校舍內。

而事實上，警方亦有相似的推斷。

一個星期後，劉督察終於打電話找我了。

「喂！淡生，李文終於說了他招供的條件了！」

「甚麽？」

「電話不方便說，當面說吧！今天你放假了嗎？」

「剛放聖誕假了。」

「那你十五分鐘後再來一來小店吧。」

事實上，我是在家裏接下了這個電話的，因為我本身在放大假時均會回家。

我就住在候王道附近，與我父母交代後，我就下了「小店」與劉督察見面。

劉督察的車子已經停在「小店」門口，似乎他已經進入了「小店」。

我進入了「小店」，只見劉督察已經坐在角落中的一張二人枱，等待着我。

我坐了在他對面，我決定單刀直入，不浪費時間。

「甚麽條件？」

「李文要和張詠遙，於沒有錄音的情況下單獨談話，他才肯招供。這違反了所有的規矩，因為所有被還押的疑犯均要被錄音。」

「那你想我怎樣幫忙？」

「我已經說服我上司，破例一次給他們單獨會談，但我找過張詠遙，她不願意協助查案。」

我呆了呆，也想到劉督察想做甚麽？

「你想我幫你說服張詠遙？我不保證我能幫到你，而且你能否保證李文被判終身監禁？」

「這層答不了你，不餘我們先吃飯？」

劉督察說罷，一碗餐湯已被待應端上。

「你未點菜，要不要幫你點？」

「我自己點吧。」

「先飲湯吧，飲完湯再說。」

對不起各位讀者，很短，最近身體狀態很差，不過我仍會堅持準時出文

加油啊游巴

一定

身體要緊
頂唔順就抖抖先
雖然睇到好緊限

今次都好短，之後會一氣呵成，完咗個故

第三十二章《最後一筆線人費》

就好像上幾次與劉督察共膳一樣，我們的議題很快就回到了生活鎖事上。唯一不同的是，不論是我，仰或是劉督察，均似乎沒有意圖將議題導回案件上。

在無意義的討論不斷地持續下，時間過得特別快。很快，甜品也已經上枱了。

這時，漫無目的的討論終於結束，話題被導回了案情上。

「淡生，今次應該是你線人生涯中的最後一筆錢了，收下它，替我說服張詠遙作供。」劉督察對我說，並將一個膠袋遞了給我。

我收下了膠袋，只見裏面裝下了一大堆一千元鈔票。

「這裏有多少錢？」

「五萬大元，收下它，替我說服張詠遙，這對你也有好處，你知道為甚麽。」

「那能否保證李文被判終身監禁？」

「我之前已經說過，我不能作任何保證，但我可以向你說，如果張詠遙願意說服，機會會高很多。如果你成功說服她，我可以再額外給予款項作獎勵。」

劉督察說罷，已經叫了待應結帳。

「好吧，我盡力吧。」

話雖然是這樣說，但我根本沒有信心。

回到宿舍後，我沒有回到房間。為甚麼？因為我想即時去找張詠遙，盡快解決問題。

我步向了張詠遙的房間，敲了敲門，並進了去。

只見張詠遙又對着窗外畫畫，我逐決定單刀直入。

「妳難度不想李文永遠不再找妳嗎？」

只見她用一種既錯愕、又無奈、又帶點生氣的眼神望着我。

「你到現在還不明白嗎？」張詠遙略帶怒氣地對我說。

有文

感覺之後嘅劇情會好精彩

完結篇了，真的很捨不得大家！

今晚所有劇情會開估

《終章》

「你到現在還不明白嗎？」張詠遙略帶怒氣地對我說。

張詠遙將她的椅子轉了過來，我從來也沒有看見她這種既錯愕、又無奈、又帶點生氣的眼神。

「你看不出我去陪李文，純粹是應酬他嗎？」

「我當然知道！但這又代表甚麽？」我無法剋制我的好奇心。

「淡水人，你真是蠢得要命……」

張詠遙原本的眼神，那種既錯愕、又無奈、又帶點生氣的樣子，漸漸退去。取而代之，是慢慢從眼睛冒出的眼淚。

我見狀，即取出一包紙巾遞過去。

「我是蠢，我除了煮營多外真的甚麽也不懂……」我心知自己好像闖了禍，連忙道歉。

「不是你的錯，你不用自責……省回你的紙巾，不用了，由得它流下去吧。」

「究竟是甚麽事？可否說給我聽？說了妳應會舒服一點的。」

「……」

慢慢地，從張詠遙硬咽的聲音中，我終於知道了事件的全貌。

「張詠遙生日快樂！」在北座的18樓中，候國威、李文、霍志強和姚雅思正為我慶祝我的十八歲生日。

那年，是二零一四年，我剛進去南工大學就讀藝術系。一直以來，我也沒有甚麽讀書天份，但卻從小到大均對畫畫很有興趣。

中學時代，我的成績並不突出，但在畫畫方面卻表現突出。父親本來打算將我送到外國讀書，可是當時我學校的藝術科老師和校長卻保薦了我進去南工大學，父親為此也覺得沒有必要真的送我到外國了。

由於我本身住在港島區，距離位於九龍城的南工大學較遠，所以我第一年就已經獲分配宿舍。

而和我最熟的，就是當時我的宿友——姚雅思，她本身就讀英文系。我本身為人較為不愛說話，因此沒有甚麽朋友。

姚雅思有一位男朋友，她就是就讀電影系的候國威，而候國威則有兩位死黨，分別叫李文和霍志強。

霍志強是一個讀歷史系的男生，他本身也算是一個正常人，至於李文，他則是一名典型的「毒男」，不善辭令，就讀計算機系，我對他沒有甚麽好感。

漸漸地，我和他們混熟了，他們也視我為他們的一份子，也成為我在大學中唯一的一班朋友。

我一直也知道李文好像對我有些意思，但沒有打算接受他。

那天是我生日，我收到了一份很特別的生日禮物……

「送給妳的。」李文用他既低沉又羞澀的聲音說。

「甚麽來的？你為甚麽取了我的學生證？」我見到了那份禮物，竟是我的學生證來的！

「你看看銀包先吧。」霍志強對我說。

我打開銀包，只見學生證完好無缺地躺在銀包內。

「那，你那張是甚麽？」我拿着李文送給我的「生日禮物」問。

「你去試試啪一啪卡開冷氣？」

我到了冷氣增值器，啪了啪卡，只看見顯示器上顥示着……

「扣款：$10
學生證餘額： $500」

「不是嘛？你破解了學生證增值系統？」

李文一面滿足的樣子，始乎已證實了這是他的傑作。

之後，霍志強、候國威和姚雅思也陸陸續續收到李文所製的特別學生證。

一直，我們也和平共處，直至接近學期尾的某一天。

李文、霍志強和候國威又在我的房內與我和姚雅思一邊玩三國殺，一邊飲酒。

不知是否李文飲得醉醺醺，竟將他自己的醜事全都透露了出來。

原來，南宿接二連三的爆竊事件是李文及姚雅思，與電工蕭一華合謀進行的，李文與蕭一華合作，製作了一張能夠打開所有房門的門匙卡，闖進每一個南宿宿生的房間爆竊。

當時，李文還大言不慚地向我表白，要和我「走到2047」，還說怕我嫌他窮，所以天天傍晚趁同學們吃晚飯時也「開工」偷東西，我當然立即拒絕了他的表白，但我仍視他為朋友。

而最過份的事，有一次他們的行動被碰巧經過的陳生發局長看見了，他們竟當場殺了陳生發局長，並將屍首藏在李明芳校舍內。事後還停了南座大樓的電，銷毀了所有證據，刪了所有閉路電視錄影帶。

候國威接受不了姚雅思原來也有偷竊和殺人，當場和她分了手，記得當時姚雅思哭崩了。

而不論是我，仰或是霍志強，以及候國威當然也接受不了他的行為。當時候國威和霍志強就痛打了李文一頓，並就此和他割蓆絕交。

誰知，李文在隔天早上，就開始威脅候國威、霍志強和我，他會將他們使用「特殊學生證」逃避繳費的事曝光。

我為了避免他將事件曝光，連累候國威和霍志強，逐和他談判，應承了這幾年不會交男朋友，等待他慢慢改善自己，再考慮會否接受他。

李文聽到我還有機會接受他，就沒有再為難候國威和霍志強了，而因此，李文一直到現在還有約我吃飯。